<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Копия с рапорта к его сиятельству графу Петру Александровичу Румянцеву от 18 марта 1775 г. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==Лит. B. ''Копія съ рапорта къ его сіятельству графу Петру Александровичу Румянцову'', ''отъ 18-го марта''.==

{{p|25}}

Отправивъ отсюда вчера курьера къ генералъ-маіору Кохіусу, съ предписаніемъ относительно до распоряженія на основаніи повелѣнія, даннаго мнѣ отъ вашего сіятельства, о присылкѣ мнѣ немедленно проекта о сопряженіи на лѣвой сторонѣ Днѣпра нашей коммуникаціи съ Кинбурномъ блокгаузами, осмѣливаюсь вашему сіятельству по настоящимъ обстоятельствамъ представить, что если бы татары отъ стороны Крыма покусились иногда проѣзжать толпами между сихъ укрѣпленій и постовъ, то хотя по всеобщему военному праву и должно ихъ не впустить силою оружія, но, разсуждая, что вопреки сему не почлось бы сіе противнымъ или вреднымъ системѣ политической о сей Татарской области, да къ тому же о семъ пунктѣ точнаго предписанія и Еникольскій постъ не имѣетъ, то и опасаюсь чрезъ оное рѣшиться самъ на таковый съ ними поступокъ; не оставлю же я ваше сіятельство о семъ списаться съ генералъ-поручикомъ Щербининымъ, но прежде потребно мнѣ рѣшеніе вашего сіятельства, о которомъ симъ нижайше и испрашиваю.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}


